============================================================
                   UWUVCI v3 ReadMe (By ZestyTS)
============================================================

Thank you for downloading UWUVCI-V3!
If you didn‚Äôt download it from the official GitHub source, you might be using a modified version.

Official source:
  https://github.com/stuff-by-3-random-dudes/UWUVCI-AIO-WPF/releases

If you're looking for the FAQ, keep scrolling.
If you're curious about the Discord, the latest updates, or video guides, you‚Äôll find everything below.

============================================================
 Community & Resources
============================================================
‚Ä¢ Discord:
  https://discord.gg/mPZpqJJVmZ

‚Ä¢ Latest changes:
  https://github.com/stuff-by-3-random-dudes/UWUVCI-AIO-WPF/releases/latest

‚Ä¢ Official UWUVCI V3 Video Series:
  https://www.youtube.com/watch?v=I5UdYcVSRSA&list=PLbQMtrmXFIxQ1hpvu9m1th41vsaqnZ2Id

============================================================
 Project Overview
============================================================
By the time you're reading this, **active development on UWUVCI-V3 has concluded.** As in there are no planned updates remaining. (Although, there have been seven updates since developent ended.)
Future development continues under UWUVCI-Prime (v4), which adds full Mac and Linux support.

I‚Äôm **ZestyTS**, and since late 2020 I‚Äôve been the primary developer maintaining and improving UWUVCI-V3.
My goal was to fix legacy bugs, modernize the code, and make the program stable, fast, and cross-platform friendly.

============================================================
 Major Features Introduced in UWUVCI v3
============================================================
These are the major features and improvements I personally implemented:

‚Ä¢ Widescreen support for N64
‚Ä¢ DarkFilte removal for N64 and GBA
‚Ä¢ C2W overclock patching for Wii injects
‚Ä¢ GCT patching and VFilter (deflicker) options for Wii
‚Ä¢ Full support for Windows 7 and 8
‚Ä¢ Support for Unix (Wine/macOS/Linux)
‚Ä¢ Automatic dependency detection and installation
‚Ä¢ Rewritten Installer with guided setup and OneDrive-safe paths
‚Ä¢ ‚ÄúFirst-Run Tutorial‚Äù wizard
‚Ä¢ A ReadMe/Patch Notes Viewer
‚Ä¢ Logging system (auto-clears after 7 days)
‚Ä¢ Async refactor, faster inject creation and UI responsiveness
‚Ä¢ CNUSPACKER and WiiUDownloader rewritten as DLLs
‚Ä¢ Added tooltips, better error handling, and smoother UI behavior
* Compat/Images/Feedback updates from the app itself
* NDS Configuration settings
‚Ä¢ Updated to .NET Framework 4.8 and C# 13

In short, UWUVCI v3 became more self-contained, faster, and significantly more stable.

============================================================
 Support the Developers
============================================================
‚ù§Ô∏è Donate to me (ZestyTS):  
  https://ko-fi.com/zestyts

üíö Donate to the original creator (NicoAICP):  
  https://ko-fi.com/uwuvci

============================================================
 Frequently Asked Questions (FAQ)
============================================================
Maintained by ZestyTS (2020‚Äì2025)  
This FAQ was rewritten during v3.200 after major system updates.
Please read carefully before assuming something is broken.

============================================================
 üî∞ Getting Started
============================================================

Q1) I don‚Äôt know how to use UWUVCI.  
A) Go here:  
   https://uwuvci-prime.github.io/UWUVCI-Resources/index  
   Select your console and follow the steps exactly.  
   Don‚Äôt skip steps or use random YouTube guides (UWUVCI has it's own video guides).

------------------------------------------------------------

Q2) What games are compatible?  
A) Visit: https://uwuvci.net ‚Üí click ‚ÄúCompatibility‚Äù (top right).  
   If a game isn‚Äôt listed, it‚Äôs **untested**, not unsupported.  
   For GameCube: Rhythm Heaven Fever as a base works for all titles.

------------------------------------------------------------

Q3) What does ‚ÄúBase‚Äù mean in the dropdown?  
A) The base game is the template UWUVCI uses to inject your selected title.

------------------------------------------------------------

Q4) ‚ÄúBase not downloaded‚Äù?  
A) The base game is missing.  
   Fix: Click ‚ÄúEnter TKey‚Äù and input your Title Key for the purchased base.

------------------------------------------------------------

Q5) How do I get the Title Key?  
A) Buy the base from the eShop ‚Üí dump using Tik2SD.  
   ‚ö†Ô∏è Title Key sharing = piracy. Don‚Äôt do that.

------------------------------------------------------------

Q6) What‚Äôs the Common Key?  
A) The Wii U system decryption key.  
   ‚Ä¢ Have a NAND backup? Use `otp.bin`.  
   ‚Ä¢ Otherwise, follow: https://wiiu.hacks.guide/aroma/nand-backup.html

------------------------------------------------------------

Q7) Base download stuck or slow?  
A) Nintendo‚Äôs servers can lag. Try again later.  
   ‚Ä¢ Normal injects: under 5 minutes  
   ‚Ä¢ Large games (e.g. Xenoblade): longer (~8 GB)

============================================================
 ‚öôÔ∏è Setup & General Issues
============================================================

Q8) Antivirus flagged UWUVCI?  
A) False positive, whitelist it. Nothing malicious is inside.

------------------------------------------------------------

Q9) ‚ÄúCould not find file 'bin\\temp\\pre.iso'‚Äù?  
A) Bad game dump, redump.

------------------------------------------------------------

Q10) ‚ÄúPath .../temp/temp missing‚Äù or ‚Äútmd.bin can‚Äôt be found‚Äù?  
A) Same issue, invalid dump. Redump properly.

------------------------------------------------------------

Q11) UWUVCI doesn‚Äôt open.  
A) Install .NET Framework 4.8:  
   https://dotnet.microsoft.com/en-us/download/dotnet-framework/net48
   Still not opening? See Q29.

------------------------------------------------------------

Q12) UWUVCI says ‚ÄúDrive is full (12 GB)‚Äù.  
A) Move UWUVCI to a drive with more free space.

------------------------------------------------------------

Q13) UWUVCI crashes, UI disappears, or acts strange.  
A) Check that:  
   ‚Ä¢ You didn‚Äôt install or using a rom in OneDrive / cloud folder  
   ‚Ä¢ Antivirus isn‚Äôt blocking background tools  
   ‚Ä¢ Turkish locale has known to cause issues

============================================================
 üíæ Injection & Compatibility
============================================================

Q14) Inject created but game doesn‚Äôt launch properly.  
A) Check all of these:  
   ‚Ä¢ Correct base game (region-matched)  
   ‚Ä¢ Base ‚â• target game size (GCN/Wii not applicable)
   ‚Ä¢ Use unmodified ROMs  

------------------------------------------------------------

Q15) My game doesn‚Äôt appear when I select ‚ÄúROM Path.‚Äù  
A) The file is in an unsupported format.
   When a rom is being selected, the pop-up box will specify what file types are supported for the console.

------------------------------------------------------------

Q16) WUP install fails / Error 199-9999.  
A) Missing sigpatches.  
   Download:  
   https://github.com/V10lator/SigpatchesModuleWiiU/releases/download/v1.0/01_sigpatches.rpx  
   Place in:  
   sd:/wiiu/environments/aroma/modules/setup

------------------------------------------------------------

Q17) GCN/Wii injects not working.  
A) Usually SDUSB or ISFShax homebrew issues or plugin issues with WiiVC Launch.  
   Also verify your Nintendont setup (see Q17/18).

------------------------------------------------------------

Q18) GCN inject boots to the Nintendont menu.  
A) You used TeconMoon injector before.  
   Fix:  
   ‚Ä¢ Delete `nincfg.bin` from SD root  
   ‚Ä¢ Delete `apps/nintendont` folder  
   ‚Ä¢ Re-run ‚ÄúSD Setup‚Äù in UWUVCI

------------------------------------------------------------

Q19) ‚Äúboot.dol not found‚Äù.  
A) Nintendont not set up on SD. Run ‚ÄúSD Setup‚Äù again.

------------------------------------------------------------

Q20) SaveMii can‚Äôt find my injects.  
A) Use **SaveMii Inject MOD**, not the vanilla version.

------------------------------------------------------------

Q21) GB/C games don‚Äôt save when using the VC reset button.  
A) Normal behavior, GoombaColor doesn‚Äôt handle VC resets.  
   Use the in-game reset button combo instead.

------------------------------------------------------------

Q22) ‚ÄúNKit error?‚Äù  
A) You used a pirated or modified dump. Use a real ISO.  
   UWUVCI does **not** support illegal or altered files.

------------------------------------------------------------

Q23) ‚ÄúStuck on ‚ÄòCopying to SD‚Äô‚Äù.  
A) Manually copy it yourself:  
   Go to UWUVCI‚Äôs `InjectedGames` folder ‚Üí move the inject to your SD card.

------------------------------------------------------------

Q24) Help with ROM hacks or mods?  
A) Mods are unsupported.  
   If it runs on real hardware, it might work here, but ask the mod‚Äôs community.  
   UWUVCI can‚Äôt guarantee mod compatibility.

============================================================
 üß∞ Advanced Troubleshooting
============================================================

Q25) ‚ÄúUWUVCI still won‚Äôt open‚Äù after installing .NET.  
A) Check Windows Event Viewer for crash details.  
   If it references missing DLLs, rerun the installer.

------------------------------------------------------------

Q26) ‚ÄúCould not load CNUSPACKER.dll‚Äù or similar.  
A) Required DLLs are missing, rerun the installer to restore them.

------------------------------------------------------------

Q27) UWUVCI‚Äôs progress bar gets stuck.  
A) Check out the Logs, they write everything out.
   ‚öôÔ∏è ‚Üí ‚ÄúApp Settings‚Äù -> ‚ÄúOpen Log Folder‚Äù
   Click on the most recent file.

------------------------------------------------------------

Q28) Mac/Linux version?  
A) UWUVCI-V3 uses WPF, a Windows-only framework.  
   Use Wine or CrossOver, UWUVCI auto-detects non-Windows systems.  
   UWUVCI-Prime (v4) will be natively cross-platform.

------------------------------------------------------------

Q29) Where are the Log and Settings files?  
A) Windows:  
      %localappdata%\UWUVCI-V3  
   Mac/Linux (Wine):  
      ~/.wine/drive_c/users/$USER/AppData/Local/UWUVCI-V3

------------------------------------------------------------

Q30) ‚ÄúAn error message popped up.‚Äù  
A) **Read it.**  
   UWUVCI‚Äôs messages are written to tell you exactly what‚Äôs wrong.  
   If it mentions a file, check that path.  
   If it says ‚Äúmissing dependency,‚Äù rerun the installer.  
   If it says ‚Äúdrive full,‚Äù free up space.  
   It‚Äôs not random, it‚Äôs there to help you.

============================================================
 üì∫ Extra Resources
============================================================
Official Video Guide:  
  https://www.youtube.com/watch?v=I5UdYcVSRSA&list=PLbQMtrmXFIxQ1hpvu9m1th41vsaqnZ2Id  

Discord Support:  
  https://discord.gg/mPZpqJJVmZ

============================================================
 End of ReadMe
============================================================
Maintained by ZestyTS, UWUVCI V3
